【今日佢最巔】撻定貨變居屋王 富榮花園882萬沽 呎價萬五

全港誕下最貴居屋王!九龍大角嘴富榮花園剛刷新本港居屋市場新紀錄，市場消息指，屋苑第9座高層G室，乃一銀主盤，實用面積592方呎，剛以882萬元連地價易沽出，呎價14,899元，成交銀碼打破鰂魚涌康山花園上月造出的840萬元紀錄，膺全港最貴居屋榜首。

單位為3房連2個廁所間隔，向西南面，客廳外望中學，或有少許海景。按土地註冊處資料顯示，單位於1998年以207萬元買入，當時，原業主向恒生銀行承造一按，按揭成數90%，借貸金額186.4萬元，換言之，原業主斥資20.7萬元上車。

不過，據促成交易的中原地產市務經理蘇俊賢表示，單位屬業主盤，並非銀主盤，原叫價880萬元，最終日前反價至881.8萬元易手，呎價14,895元，買家為同區換樓客，感屋苑少有放盤，間隔合用，即購入單位自住。他又指，同區三房私樓要過千萬，今次成交居屋王，獲銀行估足價。

房委會於1997年推售的富榮花園，當年遇上亞洲金融風暴，觸發買家撻定潮。今次易手居屋王，便是當年其中一間撻定貨。該單位於1998年2月原以241.62萬元售出，買家於5個月後撻定﹔同年10月，房委會劈價14%，以207.22萬元重售單位，19年後該撻定貨竟變全港最貴居屋王。

另外，屋苑亦錄一宗已補地價成交，4座低層C室，實用面積同屬592方呎，建築面積694方呎，未補地價成交636萬元，實用呎價10,743元，建築呎價9,164元。

淡淡： 接火棒

2047

aa刷成交

沈大輸